國民黨立委黃昭順：修《兩岸條例》讓陸配能盡孝道 立意良善勿無限上綱

黃昭順：修《兩岸條例》讓陸配盡孝道 立意良善勿無限上綱

2019/04/26

國民黨立委黃昭順日前提案修正《台灣地區與大陸地區人民關係條例》第16條，增列「符合《長期照顧服務法》第三條第一款、第二款、第三款者」，得申請定居，但卻遭網友批評是讓台灣門戶洞開，讓中國人入侵，淪中國人的長照天堂。黃昭順今天接受《蘋果新聞網》電話訪問喊冤說，這個提案本意良善，只是希望讓在台灣的陸配能盡孝道，完全無涉居住權、工作權、健保、長照等內容，這都是因為選舉將近，刻意無限上綱。

黃昭順表示，由於過去中國推動一胎化政策，許多陸配的父母遠在中國無人照顧，因此基於良善與人道的立場研擬修法，但是卻遭到惡意的無限上綱，說是要佔用台灣健保資源、放寬工作權、居住權等，根本是看到黑影就開槍，真要做到運用健保資源、工作權等，都需要修正其他法案，但目前根本也都沒有提出。黃昭順嘆，現在選舉要到了，所有人道關懷就全部放下吧，該修正案也已經撤案。
[url]
[/url]
支那人倫理邏輯

陸配要盡孝道
照顧以前子女
咪返中國居住

香港殖民環團聚咪返去大灣區

變成昨日香港，今日台灣

要唔要訂個150人/日嘅單程證名額?

國民黨>讓陸配能盡孝道>天天天藍>恩公>共產黨

返大陸團聚！

大灣區

支那人又用民主同道德綁架人
早提唔提依家先提個議案